+++
title = "矩阵分析（六）函数矩阵的导数"
date = 2023-11-21T14:29:00+08:00
lastmod = 2024-06-06T15:48:17+08:00
tags = ["ai"]
categories = ["math"]
draft = false
toc = true
image = "https://r2.guolongji.xyz/allinaent/2024/06/3347f176357f4145e1d75ccd268ee8d8.jpg"
+++

## 矩阵的导数 {#矩阵的导数}

{{< figure src="/ox-hugo/img_20231121_143153.jpg" >}}

{{< figure src="/ox-hugo/img_20231121_143931.jpg" >}}

之前的目的是看明白反向传播算法的推导过程。现在怎么觉得这个不像呢？


## 矩阵的幂级数 {#矩阵的幂级数}

{{< figure src="/ox-hugo/img_20231121_144226.jpg" >}}

上面的 2 当中的 \\(\rho(A)\\) 是谱半径，也就是所有的特征值当中最大的那个。3 当中的 \\(\rho\\) 是曲率半径。

毛主席当年也是叛逆少年。但是他的叛逆是一种正确的方式，而不是盲目发泄或全盘否定。性格的影响是极为重要的。犯浑的人往往是头脑不清晰。有一个清晰的头脑之后，自然而然会走正确的道路。

{{< figure src="/ox-hugo/img_20231121_150255.jpg" >}}

{{< figure src="/ox-hugo/img_20231121_150642.jpg" >}}


## 重点：矩阵函数 {#重点-矩阵函数}

{{< figure src="/ox-hugo/img_20231121_150923.jpg" >}}

什么是矩阵函数？这里看不太明白。什么是最小多项式？之前学过。

我现在工作生活的与躺平无异。你躺你的孩也学你躺平。

{{< figure src="/ox-hugo/img_20231121_153524.jpg" >}}

![](/ox-hugo/img_20231121_154129.jpg)
![](/ox-hugo/img_20231121_153702.jpg)

为什么题目让求 \\(e^{At}\\) 因为它好算，也可以是 \\(\sin At\\) 或者 \\(\cos At\\) 。

{{< figure src="/ox-hugo/img_20231121_154134.jpg" >}}

{{< figure src="/ox-hugo/img_20231121_154559.jpg" >}}

计算量大。高级的要求是熟练度。因为熟练度高意味着一件事一个人努力了，去尝试做到极限了。熟练度真的是对一个人的最高要求了。算的准之后才是快。做到了又准又快，那么一个人也就成为了这个领域的牛人了。

技能都是一项一项学的。把关键的练到最快。比如五笔能做到击键九次，那就是一个普通人的极限了。看不懂公式搞人工智能就是空中楼阁。看不懂时候不要想着快，快是懂了之后才练的。


## 矩阵在微分方程组中的应用 {#矩阵在微分方程组中的应用}

{{< figure src="/ox-hugo/img_20231121_160737.jpg" >}}

我对这个世界的复杂性没有足够的认识。想让别人认可，要拿出来大家统一标准的评价体系下的成果。这才能让人信服。在多数情况下公共评价体系是相对科学与公平的。一个人总是觉得自己与众不同是没有意义的。在大的领域有出类拔萃的成果才是人才。

{{< figure src="/ox-hugo/img_20231121_161332.jpg" >}}

{{< figure src="/ox-hugo/img_20231121_161444.jpg" >}}

{{< figure src="/ox-hugo/img_20231121_161732.jpg" >}}

{{< figure src="/ox-hugo/img_20231121_161852.jpg" >}}

上面的的 \\(\tau\\) 是变量，手写的 \\(\tau\\) 看着很像是 "2" 。做研究写论文，这些公式要学会，是必不可少的。


## 矩阵函数的性质 {#矩阵函数的性质}

由 \\(A\\) 求 \\(e^{At}\\) 很麻烦，但是由 \\(e^{At}\\) 求 \\(A\\) 比较简单。
![](/ox-hugo/img_20231121_163013.jpg)

数学符号的背后是逻辑。上面的公式是可以证明的， up 主没有证明，这个证明我反正是想不到的。

{{< figure src="/ox-hugo/img_20231121_164349.jpg" >}}

此处就是矩阵函数求导的方法。

后续还有张量分析这门课。张量的本质就是“多重线性映射”，入门张量分析，再反过头看之前一个博客中讲机器学习的本质。还是不懂，继续学。
